## Ссылки

 - [jQuery](https://api.jquery.com/)
 - [caniuse](https://caniuse.com/)
 - [mdn](https://developer.mozilla.org/ru/)
 - [htmlbook](http://htmlbook.ru/)
 - [learn.javascript](https://learn.javascript.ru/)
 
 
## Домашнее задание

### Реализовать виджет "калькулятор"

#### 1. Реализовать базовую функциональность калькулятора
 - Разметка должна содержать цифры от 0 до 9, знаки "." и "=", а также базовые математические операторы "+", "-", "*", "/";
 - Разметка должна содержать поле для ввода значений и отображения результата. 
 - (Опционально) добавить вывод текущей математической операции (пример вывода "12 + 33")
 - Реализовать виджет в виде функции конструктора. Экземпляр класса должен создаваться при завершении загрузки документа и должен быть доступен в глобальной области видимости.
 - Стилизовать разметку в отдельном css файле
 - Для работы с разметкой использовать jQuery (https://code.jquery.com/jquery-3.5.1.js). См. пример 5


#### 2. Сделать класс калькулятора расширяемым
 - Добавить метод `addFunction`, расширяющий базовую функциональность калькулятора. Пример использования:

> addFunction(functionName: string, callbackCode: (value: number) => number): void;

````js

const calculator = new Calculator($, $('.markup'));

calculator.addFunction('sin', function(value) {
  return Math.sin(value);
})

````

После выполнения данного кода в калькуляторе должна добавляться кнопка `sin`, при нажатии на которую будет вычисляться синус текущего значения (прим. для простоты считать значение в радианах).


 - Реализовать расширения для калькулятора (sin, cos, tg, ctg, квадрат числа, квадратный корень, экспанента в степени X, модуль числа)
 
 
#### 3. Оформить виджет в виде веб компоненты
 - компонента должна принимать аргумент `extensions` с коллекцией расширений (из пункта 2)
 - компонента должна иметь событие `onCalc`, которое будет срабатывать каждый раз при подсчте значений (нажатие кнопки "=", либо вычисление при помощи расширений) 
